
\section{Interdisciplinaridade}
\label{sec:interdisciplinaridade}

A interdisciplinaridade e a dinâmica curricular integrada na UnB orientam a busca pela diversidade, pela criatividade e pela troca de conhecimento. Também amplia a formação dos estudantes e implica na articulação e integração de diferentes instâncias que existem na Universidade, tais como diferentes campos de conhecimento e os diferentes contextos pedagógicos, acadêmicos, administrativo e social. 

%No âmbito do curso, a interdisciplinaridade é desenvolvida a partir da inserção de um núcleo de conteúdos obrigatórios na matriz curricular do curso. Este núcleo, composto pelas disciplinas   \textbf{projeto integrador de engenharia 1, projeto integrador de engenharia 2, trabalho de conclusão de curso 1 e trabalho de conclusão de curso 2}, promove o ensino de habilidades específicas que permitirão aos estudantes integrar os conteúdos curriculares até então cursados com outras áreas de conhecimento. 

A nova grade curricular proposta neste PPC amplia a interdisciplinaridade do curso através da introdução de disciplinas específicas ministradas a partir dos conceitos de aprendizagem baseada em projetos, de atividades acadêmicas complementares, da oportunidade de participação em projetos de extensão e do estágio supervisionado obrigatório. 

Em particular, a concepção do campus incentiva a interdisciplinaridade entre os cursos oferecidos na graduação: Engenharia Automotiva, Engenharia Aeroespacial, Engenharia de Energia, Engenharia Eletrônica e Engenharia de Software. Ao estudante é oferecida a possibilidade de cursar até 24 (vinte e quatro) créditos como módulo livre, o que permite lhe uma formação de cunho mais flexível e interdisciplinar. Esta opção contempla não apenas a realização de matérias dentro do campus da UnB-Gama, mas também no âmbito de toda a Universidade de Brasília. Cabe ainda destacar a existência de duas disciplinas específicas de projetos, \textbf{Projeto Integrador de Engenharia I e Projeto Integrador de Engenharia II}, nas quais os estudantes de todas as engenharias atuam de forma colaborativa para o desenvolvimento de uma solução integrada.

%\section{Multi, inter e transculturalidade}
%\label{sec:culturalidade}